\documentclass{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\IfFileExists{latex2man.sty}
{
    \usepackage{latex2man}
}

\begin{document}

\begin{Name}{7}{any}{Random Crew}{система сборки any}{обзор any}

    \Prog{any}
    – система сборки программ, написанных для вселенной POSIX.

%@% IF embed %@%
\section{Последний стабильный релиз}
    \URL{https://opendistro.org/var/rel/}

    Отдельно документация на русском:\\
    \URL{https://opendistro.org/var/rel/}

\section{Последний срез разработки}
    \URL{https://opendistro.org/var/rel/}

%@% END-IF %@%

\section{Описание}
    
    \Prog{any} - инструмент для сборки пакетов программного обеспечения для различных платформ,
    пакетных менеджеров и политик разработки, основываясь на едином сборочном скрипте или на их
    унифицированном наборе.

    Вы получаете возможность с помощью одной сборочной системы распространять ваши программы
    для множества операционных систем класса POSIX. Ваш продукт будет интегрирован в целевое окружение
    точно так же, как это было бы сделано в исходном репозитории операционной системы.
    При этом жизненный цикл вашего продукта находится под вашим полным контролем.
    \Prog{any} справится с вещами наподобие окружений рабочего стола, тулчейнов, замкнутых контейнеров
    или операционных систем целиком.

    \Prog{any} написан на языке командной оболочки \Prog{shell} и использует минималистичный набор утилит,
    оставаясь в рамках POSIX.
    Вся работа выполняется в локальной директории пользователя.

    Сборочные скрипты для пакетов также написаны на шелле со стремлением к простоте, краткости и ясности.
    Правила для написания билдов основываются на версионированном и документированном API.

    Поддержка новых платформ или окружений для проекта дистро в \Prog{any} добавляется новыми файлами
    на шелле, которые копируются в библиотечную директорию. Они не смешиваются с уже существующими,
    так что поддержка новых конфигураций не раздувает уже написанный код.

\section{Установка}

    Для базовой работы достаточно распаковать релизный архив и перейти туда.
    Более сложные варианты работы могут потребовать распаковки туда же нескольких других архивов
    (файловых контейнеров или тулчейнов).

\section{Документация}

    Пошаговое руководство \URL{any/any-guide.7.html}{any-guide(7)} - хороший вариант для начала.

    Индекс более детализированной справочной документации: \URL{any/any.1.html}{any(1)}

\section{Требования}
    \begin{itemize}
        \item[]
            Следующие программы, соответствующие стандарту POSIX.1-2008:
            \begin{itemize}
                \item[] \Prog{shell} (Bourne-совместимый)
                \item[] базовые утилиты:
                \item[] printf, [, mkdir, basename, tail, cp, mv,
                \item[] cat, rm, rmdir, ls, tr, ln, sort, date, chmod
                \item[] Разные утилиты:
                \item[] \Prog{sed}
                \item[] \Prog{grep}
                \item[] \Prog{file}
                \item[] \Prog{find}
                \item[] \Prog{xargs}
                \item[] \Prog{tar}
                \item[] \Prog{patch}
            \end{itemize}
        \item[]
            В зависимости от задач, потребуются и другие сборочные программы: \Prog{make}, \Prog{git} и тому подобные.
    \end{itemize}

\section{Распространение}
    Доступно по лицензии ISC.\\
    Копирайт 2015-2022 Random Crew.\\
%@% IF !embed %@%
    \URL{https://opendistro.org/any}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
